# 花森门户

> 码云仓库地址：https://gitee.com/HuaSenJioJio/huasenjio-compose
>
> Github 仓库地址：https://github.com/huasenjio/huasenjio-compose



## 📌 关于

花森系列网站增添新作品，（huasenjio-compose）[官方仓库](https://github.com/huasenjio/huasenjio-compose)，基于 vue.js、node.js、docker-compose、redis、mongodb、jenkins 组合构建的容器应用。如果我的项目给您带来帮助，请点一个 star（🌟）！您的鼓励和支持，对我真的很重要！

## 💪 开源列表

✅ 花森门户容器版（[huasenjio-compose](https://github.com/huasenjio/huasenjio-compose)）

✅ 花森门户静态版（[huasen-protal](https://github.com/huasenjio/huasen-portal)）

✅ 花森脚手架（[huasen-cli](https://github.com/huasenjio/huasen-cli)）

☑️ 花森低代码平台 （预研）

☑️ 花森流程引擎（预研）

## 🤩 在线体验

由于服务器配置过于垃圾，首次访问较慢，请耐心等待，如果加载卡死，则重新刷新网页。不是代码写得烂，相反我已进行性能优化，并且经过实践验证，服务器配置较好的情况下，访问速度很快！

1.[网址导航](http://n.huasen.cc/)

2.[博客](http://n.huasen.cc/#/article)

3.[个人引导页](http://huasen.cc/)

## 💡 平台简介

花森门户由**浏览器主页网址导航**、**博客系统**、**后台管理系统**组成，浏览器主页收录资源网站，涵盖了日常生活、娱乐、学习、影视、考研、工作、科技、实用工具等领域。博客系统，定期分享实用教程、计算机知识、资源软件等文章，致力于提供高效上网冲浪环境的公益性平台！

## 📙 功能清单

### 官网

✅ 界面响应式适配，不同设备完美呈现；

✅ 数据离线存储，无需登录，畅享所有，支持数据拷贝恢复；

✅ 云端备份，多设备数据同步；

✅ 自定义网站收录，收藏精品站点；

✅ 鼠标右键改色，创建专属皮肤；

✅ 更换皮肤壁纸；

✅ 多引擎搜索框，支持百度热词提示；

✅ 站内链接搜索，支持从名称、描述、备注搜索站点，一键直达网站；

✅ 邮箱登录注册；

✅ 极简模式，干净简洁；

✅ 订阅切换；

✅ 实时天气；

✅ Markdown 文章阅读，支持三级锚点目录；

☑️ ChatGPT；

☑️ 提交链接；

✅ 动态修改品牌名、logo、404重定向地址；

☑️ ...

### 后台管理

✅ 实时访客统计，记录 PV、UV、IP、反向链接、设备，精准掌控流量（不涉及敏感信息）；

✅ 服务器状态监听，记录 CPU、内存、磁盘使用占比；

✅ Markdown 文章发布；

✅ 订阅源管理，一键管理订阅源、栏目、网链；

✅ 账户管理，包括用户、管理员、黑名单信息管理；

✅ 图标制作，支持文字、上传、爬取三种方式生成图标；

✅ 日志管理；

✅ 配置管理，支持配置壁纸、网站等信息；

✅ 动态脚本执行面板；

✅ 文件管理，支持图片、视频、PDF、文档等文件存储；

✅ 新增图标库选择功能；

☑️ PDF 在线阅读；

✅ 完善批量删除；

☑️ 提交链接审核；

☑️ ...

### 后台服务

✅ 自研的并发处理器，轻松抗下 1000 并发；

✅ 多容器一键部署，经典的 MVC 架构；

✅ 黑名单拦截；

✅ 权限管理，支持 jwt 身份校验；

✅ 数据加密传输，支持对称、非对称加密传输；

✅ 邮件发送；

✅ 日志系统；

✅ 定时任务；

✅ Websocket 实时通讯；

✅ 多线程处理；

✅ 文件上传；

✅ 跨域处理；

☑️ 资源防盗链；

☑️ SEO 优化；

☑️ ...

## ✨ 界面功能预览

> 快照更新于 2023 年 4 月 28 日

#### 1.响应式适配

![amP73Q5ctpU9sf4](https://s2.loli.net/2023/02/07/amP73Q5ctpU9sf4.png)

#### 2.首页+搜索+右键换肤

![bwT5saFxQz2RYon](https://s2.loli.net/2022/11/12/bwT5saFxQz2RYon.png)

#### 3.极简模式

![xM3tNHzoKils7P5](https://s2.loli.net/2023/02/05/xM3tNHzoKils7P5.png)

#### 4.自定义收录

![woaujxGCKnWt8PB](https://s2.loli.net/2023/02/05/woaujxGCKnWt8PB.png)

#### 5.皮肤主题

![Lj3gREk8dnxbIHZ](https://s2.loli.net/2023/02/05/Lj3gREk8dnxbIHZ.png)

#### 6.文章展示

![W5NyJahVl2pM1mi](https://s2.loli.net/2023/02/05/W5NyJahVl2pM1mi.png)

#### 7.文章阅读

![FBDAtSpqlM86Cuz](https://s2.loli.net/2023/02/05/FBDAtSpqlM86Cuz.png)

#### 8.数据仪表盘

![dZGc52Uuz6t9JEV](https://s2.loli.net/2023/07/29/dZGc52Uuz6t9JEV.png)

#### 9.文章发布

![Jv2lAmTXwPRBtx6](https://s2.loli.net/2023/02/05/Jv2lAmTXwPRBtx6.png)

#### 10.栏目管理

![2dU9necHzyhNIBg](https://s2.loli.net/2023/04/27/2dU9necHzyhNIBg.png)

#### 11.网链管理

![sTKvBmOVftdGn2g](https://s2.loli.net/2023/04/27/sTKvBmOVftdGn2g.png)

#### 12.文件管理

![UdWPTGeXF4hyxza](https://s2.loli.net/2023/02/05/UdWPTGeXF4hyxza.png)

## 🧩 技术架构

前端基于 Vue.js（2.6.x）、ElementUI、Tailwindcss、Axios 等技术开发的 Web 应用，服务端基于 Node.js、Mongodb、Redis、Express 开发的服务框架，使用 Nginx 作为代理服务器转发请求，选择 jenkins 实现 CI/CD，借助 docker 进行一键容器化部署。

![PuyTDEVxoYajkOn](https://s2.loli.net/2022/11/12/PuyTDEVxoYajkOn.png)

## 🔨 快速部署

> 2023/07/28 部署方式：
>
> 1.常规部署
>
> 2.宝塔部署
>
> 3.一键脚本部署（推荐）

### 方式1：常规部署

> ⚠️ 打开弹幕和查看评论区
>
> 视频教程：https://www.bilibili.com/video/BV1G44y1Q7MV

#### 🏁 测试环境

1. Centos 7.4；
2. 腾讯云服务器 1 核 2G（学生机）；

#### 🏁 安装依赖

##### 一.Git

安装 git 版本管理工具，直接拉取源码到服务器，免去通过 xfpt 上传源码文件的繁琐过程。

（1）安装 wandisco 仓库包

```bash
yum install http://opensource.wandisco.com/centos/7/git/x86_64/wandisco-git-release-7-2.noarch.rpm
```

（2）安装 git 安装包

```bash
yum -y install git
```

（3）验证版本

```bash
git version
```

##### 二.Docker

（1）卸载旧版本

```bash
yum remove -y docker \
  docker-client \
  docker-client-latest \
  docker-common \
  docker-latest \
  docker-latest-logrotate \
  docker-logrotate \
  docker-selinux \
  docker-engine-selinux \
  docker-engine
```

（2）安装依赖工具包

```bash
yum install -y yum-utils \
  device-mapper-persistent-data \
  lvm2
```

（3）设置 yum 源

```bash
sudo yum-config-manager --add-repo http://mirrors.aliyun.com/docker-ce/linux/centos/docker-ce.repo
sudo yum makecache fast
```

（4）安装 docker

```bash
yum install -y docker-ce
```

（5）启动 docker

```bash
systemctl start docker.service
```

（6）设置开机自启动

```bash
systemctl enable docker.service
```

（7）设置权限

```bash
sudo chmod a+rw /var/run/docker.sock
```

（8）查看版本

命令行执行`docker version`如下命令，输出有 Client 和 Server 服务，则说明运行正常。

![1PzjM5mTcHDUByW](https://s2.loli.net/2022/11/13/1PzjM5mTcHDUByW.png)

（9）安装 vim 工具

如果系统没有自带 vim 编辑器，则使用如下命令进行安装。

```bash
yum -y install vim*
```

（10）添加镜像源配置文件

默认通过官方镜像源拉取，速度特别**慢**，并且容易**卡死**，所以需要替换**镜像源**，如果目录下不存在 daemon.json 配置文件，则新建配置文件，执行 `vim /etc/docker/daemon.json` 命令，输入配置如下：

```bash
{
  "registry-mirrors": [
    "https://registry.docker-cn.com",
    "http://hub-mirror.c.163.com",
    "https://docker.mirrors.ustc.edu.cn"
  ],
  "ipv6":false
}
```

（11）重载配置

> ⚠️ 不然配置不会生效

执行`sudo systemctl daemon-reload`命令

（12）重启 docker

> ⚠️ 不然配置不会生效

执行`sudo systemctl restart docker`命令

##### 三.Docker-compose

安装 docker-compose 服务，负责对 docker 容器进行集群和快速编排。

（1）下载资源

```bash
sudo curl -L "https://github.com/docker/compose/releases/download/1.29.2/docker-compose-$(uname -s)-$(uname -m)" -o /usr/local/bin/docker-compose
```

（2）设置权限

```bash
sudo chmod +x /usr/local/bin/docker-compose
```

（3）建立软连接

不建立软连接，可能无法使用 docker-compose 命令。

```shell
ln -s /usr/local/bin/docker-compose /usr/bin/docker-compose
```

（4）查看版本

```bash
docker-compose --version
```

#### 🏁 运行容器

通过上一步，我们已经安装好 git、docker、docker-compose 服务，接下来我们拉取源码，直接运行容器。

（1）通过 git 拉取源码

```bash
git clone https://github.com/huasenjio/huasenjio-compose.git
```

（2）进入 huasenjio-compose 目录

```bash
cd huasenjio-compose
```

（3）运行容器

执行运行容器命令后，docker 将自动拉取安装配置 nginx、mongodb、redis、jenkins、后端服务，第一次会比较缓慢，请耐心等待，如果遇到卡死的情况，使用`ctrl + c`终止命令，然后重复执行运行容器命令即可。

```bash
docker-compose up -d
```

（4）访问站点

容器启动成功之后，我们在浏览器地址栏输入如下地址：

```bash
官网：协议://ip/portal/
后台管理：协议://ip/admin/
默认管理员：admin@qq.com/12345
```

### 方式2：宝塔部署

> ⚠️ 打开弹幕和查看评论区
>
> 视频教程：https://www.bilibili.com/video/BV1xA411z7QA

#### 🏁 测试环境

1. Centos 7.4；
2. 腾讯云服务器 1 核 2G（学生机）；
3. 宝塔面板正式版；

#### 🏁 流程

进入宝塔面板，安装 docker，拉取 git 源码，修改 docker-compose.yml 文件，添加 compose 模版，添加运行项目。如果宝塔面板已安装 nginx，需要修改 docker-compose.yml 配置文件的 nginx 的运行端口，否则端口冲突，无法启动容器。

### 方式3：一键脚本部署

> ⚠️ 视频教程待发布

#### 🏁 测试环境

1. Centos 7.4；
2. 腾讯云服务器 1 核 2G（学生机）；

#### 🏁 流程

进入服务器，执行`curl -O http://n.huasen.cc/huasen-store/open-sh/install.sh ; chmod +x install.sh ; ./install.sh`命令，下载安装脚本并且执行。如果运行失败，重新运行即可。更多操作脚本，请查阅 `huasenjio-compose/bin/readme.md` 文档。

## ❓ 常见 QA

（1）按照步骤操作，导航、博客、后台管理网站可以直接访问？

是的，项目采取容器化配置，只要一次安装运行成功，即可访问使用，无需其他繁琐配置。

（2）为什么容器运行失败？

运行容器时，请确保 80、37017、7379、8080、3000、8181 端口不被占用，可以通过`netstat -anp | grep 端口号`检查端口占用情况，如果不幸已经有服务占用端口，则需要修改`docker-compose.yml`中对应容器的端口后，重新执行运行容器命令。

（3）运行成功，但是还是无法访问到站点？

如果服务已经正常启动，但是无法访问站点，需要检查一下服务器防火墙和安全组配置，是否限制 80 端口的访问，可以使用[端口检测工具](https://coding.tools/cn/port-checker)，进行检测。

（4）用户注册时，为什么邮箱验证码无法发送？

由于邮箱验证码功能依赖 nodemailer 库实现，需要部署之前修改`/huasenjio-compose/huasen-server/config.js`中的`QQ_MAIL`配置项，更改成自己的申请邮箱地址和 mtp 通行码。

（5）mongodb 数据库的存储位置？

工程根目录下`huasen-mongo/volume`文件夹，就是数据库的数据文件夹。

（6）如何删除容器，重新启动容器？

进入 huasenjio-compose 目录，打开终端，通过`docker-compose down`，停止容器，删除容器。

（7）如何重新构建镜像？

进入 huasenjio-compose 目录，打开终端，通过`docker-compose build --no-cache`，不使用缓存，重新构建镜像。

（8）如何操作服务器防火墙？

```bash
开启防火墙：systemctl start firewalld
关闭防火墙：systemctl stop firewalld
查看防火墙：systemctl status firewalld
查看指定端口：firewall-cmd --query-port=8080/tcp
打开指定端口：firewall-cmd --add-port=8080/tcp --permanent
重载端口数据：firewall-cmd --reload
关闭指定端口：firewall-cmd --permanent --remove-port=8080/tcp
```

（9）如何配置放开安全组？

因为服务器提供商的应用界面不同，所以省略教程，大家平时使用阿里云、腾讯云、华为云等服务器提供商的服务器，都是可以轻易地百度到安全组的操作教程！

（10）如何升级网站？

（10-1）使用脚本

进入项目根目录，使用 chmod u+x ./bin/\* 为脚本设置可执行权限，然后执行 ./bin/upgrade.sh，耐心等待，拉取新代码，升级网站。

（10-2）使用 jenkins

> ⚠️《📽 视频教程》章节列有视频教程

网站采用 docker-compose 编排容器，一键部署网站的同时，也在 8080 端口安装 jenkins 用于实现 CI/CD ，另外注意 jenkins 会占用大概 20%的内存，如果不使用可以关闭，进入项目根目录，执行 docker-compose stop jenkins，完成停止 jenkins 容器。

（11）如何修改前端界面？

> ⚠️ 需要 node.js 环境

进入官网的源码路径 /huasenjio-compose/huasen-frontend/portal 的终端，执行 npm install，安装依赖，然后执行 npm run serve 启动项目进行开发，改动代码之后，使用 npm run build 打包代码，构建后的代码输出在 /huasenjio-compose/huasen-server/public/webapp/portal 下，需要拷贝到服务器的对应位置，最后执行 /huasenjio-compose/bin/update.sh 脚本更新网站。

（12）如何修改后台管理界面？

> ⚠️ 需要 node.js 环境

进入后台管理的源码路径 /huasenjio-compose/huasen-frontend/admin 的终端，执行 npm install，安装依赖，然后执行 npm run serve 启动项目进行开发，改动代码之后，使用 npm run build 打包代码，构建后的代码输出在 /huasenjio-compose/huasen-server/public/webapp/admin 下，需要拷贝到服务器的对应位置，最后执行 /huasenjio-compose/bin/update.sh 脚本更新网站。

（13）如何修改后端服务？

> ⚠️ 需要 node.js 环境

进入项目根目录 /huasen-compose 项目执行 docker-compose up -d redis mongo 提前开启本地 redis、mongo 服务，然后进入后端服务代码路径 /huasen-compose/huasen-server，执行 npm install，安装依赖，通过 npm run dev 启动后端服务开发，最后拷贝整个/huasen-compose/server 到服务器的对应位置，执行 /huasen-compose/bin/update.sh 脚本更新网站。

（14）如何修改 nginx 的运行端口？

进入项目根目录，打开`docker-compose.yml`，修改 published 属性，端口号建议选 3000-10000 范围，然后执行 /huasen-compose/bin/update.sh 脚本更新网站。

（15）如何备份迁移网站？

拷贝整个项目文件夹迁移至新服务器，然后执行 `/huasen-compose/bin/update.sh` 脚本，网站自动完成刷新重启。

## 📽 视频教程

（1）通过 docker-compose 安装教程

https://www.bilibili.com/video/BV1G44y1Q7MV

（2）通过宝塔面板安装教程

https://www.bilibili.com/video/BV1xA411z7QA

（3）自动化部署教程

> ⚠️ 视频中的示例脚本已过时，以文档内提供的 shell 脚本为准！

https://www.bilibili.com/video/BV1vg4y1E7xy

（3-1）构建完成后执行的 shell 脚本

> ⚠️ 注意确保路径正确

```shell
# 设置权限
chmod u+x ./bin/*
# 执行脚本
./bin/upgrade-jenkins-init.sh
```

（3-2）远程执行的 shell 脚本

> ⚠️ 注意确保路径正确

```shell
# 设置权限
chmod u+x /root/huasen-compose/huasen-jenkins-cache/bin/*
# 执行脚本
/root/huasen-compose/huasen-jenkins-cache/bin/upgrade-jenkins.sh
```

## 🐛 开发者指南

> ⚠️ 以下内容适合有编程基础的小伙伴观看

### 目录结构

```bash
├── bin							// 快捷操作脚本
├── huasen-mongo 		// mongodb 数据库配置和数据
├── huasen-nginx 		// nginx 配置
├── huasen-redis 		// redis 配置和数据
└── huasen-server		// 后端服务
  ├── app.js     		// 服务入口文件
  ├── setting.json	// 网站配置文件
  └── config.js   	// 服务配置文件
├── huasen-store       // 静态文件仓库
├── huasen-jenkins     // jenkins 配置
├── docker-compose.yml // docker-compose 配置文件
└── huasen-frontend    // 界面源码
  ├── admin  // 后台管理界面源码
  ├── portal // 前台站点源码
  └── guide  // 个人引导页源码
```

### 本地启动调试

#### 一.官网

> ⚠️ 进入/huasenjio-compose/huasen-frontend/portal 目录下执行命令

（1）安装依赖

```bash
npm install
```

（2）运行程序

```bash
npm run serve
```

（3）打包构建

```bash
npm run build
```

#### 二.后台管理

> ⚠️ 进入/huasenjio-compose/huasen-frontend/admin 目录下执行命令

（1）安装依赖

```bash
npm install
```

（2）运行程序

```bash
npm run serve
```

（3）打包构建

```bash
npm run build
```

#### 三.后台服务

> ⚠️ 进入/huasenjio-compose/huasen-server 目录下执行命令

（1）安装依赖

```bash
npm install
```

（2）运行程序

进入项目根目录执行 docker-compose up -d redis mongo 提前开启本地 redis、mongo 服务

```bash
npm run dev
```

## ❌ 声明

仅供学习参考，未经授权，禁止商业使用！

## 🥳 联系我们

由于涉及知识面较广，无法使用文字全面讲解，可以关注我的 Bilibili 账号，后续更新视频教程，感兴趣的小伙伴可以添加站长微信 ，进入技术交流群！

🐧 企鹅 QQ：184820911

😸 微信 ：huasencc（站长邀请进入交流群）

📮 邮箱 ：[184820911@qq.com](184820911@qq.com)

📺 bilibili：[花森酱](https://space.bilibili.com/241546158)

## ❤️ 支持

如果项目帮助到大家，可以为我的 bilibili 视频，送上免费的点赞和硬币。另外，阔绰的小伙伴可以请我喝一杯蜜雪冰城🥤～

![vM5uLVcEabZeoJF](https://s2.loli.net/2023/07/30/vM5uLVcEabZeoJF.png)

